---
title: 日本旅行攻略
categories: life
tags:
---

> 如果你是一个喜欢自由行，想自己体验在霓虹国游玩乐趣的同道中人，本文会对尚未去过的你有一定指引作用。
> 如果你不喜欢自己研究旅行攻略，觉得折腾啥啊，报团多轻松省事啊，那么请右上角点`X`。
---
## 快速指引
- [出发前准备](#出发前准备)
- [机票和酒店](#机票和酒店)
- [日本境内交通](#日本境内交通)
- [美食](#美食)
- [推荐路线](#推荐路线)
---
## 出发前准备
- #### 签证

<br>
&nbsp;&nbsp;签证分为 “个人” 和 “团体” 两种，“个人” 签证还可以办理 “单次”， “三年多次往返” 和 “五年多次往返” 三种，根据自己需要选择。

<br>

&nbsp;&nbsp;签证的方式目前选择已经越来越多，常用的旅行APP如携程，飞猪，马蜂窝都有提供类似服务，银行的APP也有提供，如果你是银行的优质客户持有白金卡，钻石卡，无限卡这些能代（zhuang）表(bi)身份的神器，甚至可以指定目的地免签证费。

- #### 货币
<br/>
&nbsp;&nbsp;虽然国内是超级发达的网络支付时代，但是出了国门，情况并不如你想象的一样。在日本境内移动支付普及率还是不及国内，所以适当准备日元很有必要，准备一人每天10000日元是比较保险的。

- #### 应急电话
<br/>
&nbsp;&nbsp;在境外的我们还是要记一下当地的一些电话，如报警电话等，例如：

急救、火警： 119 （没看错，是一个）

报警电话： 110

外语应答电话： #9110

领事馆：
- 大阪：（81-6）6441-5451
- 东京：

游客中心电话：

此外当地综合医院的电话最好也收集一下。

---
## 机票和酒店

&nbsp;&nbsp;很多人会觉得很有意思，自由行的人，怎么可能会不懂如何订机票和酒店。

的确如此，但是我想说的是，如何订低价机票和性价比酒店确实是值得花时间研究的，有时会节省相当大的一笔经济支出。

- #### 机票

我获取低价机票的方式主要有几种： 航司活动， 各种比价APP，信用卡返利，分别简单介绍。

- ###### 航司活动
适用于以前就是某些航司会员的朋友，既能关注航司的优惠活动，还可以累积航段和里程。如南航会员日等类似的活动，经常会出现性价比极高的机票往返套餐，值得关注。

- ###### 旅行应用
应该大家默认都会去携程，同程，飞猪，马蜂窝这些平台订机票，简单方便，还自带比价，除以上几个常用的，我还推荐大家一个比较好用的APP **带我飞APP**

- ###### 信用卡返利
各大银行的高端信用卡一般都有积分兑换航空里程的服务，在平时的日常消费中，把积分累计下来，到一定量的时候就可以换航空公司的里程票。

信用卡返利是一个比较大的主题，深入讨论超出了本攻略的范围，有兴趣读者可以自行搜索一下这方面的tips。

- #### 酒店
其实和机票类似，也分为酒店常旅客用户和一般用户，玩法也有区别。

---
**酒店常旅客**一般都是有一个酒店的忠诚计划，常住一个酒店集团的酒店则会员等级高，也会享受到最优质的服务，住的多了也有积分返利，积分返利后也可以直接兑换免房券。

可想而知，免房券在高峰期非常有用，不过要提前兑换。

酒店忠诚计划非常适用有经常出差需求的。

同样酒店常旅客也超出了本攻略的范围，感兴趣的读者请自行研究。

---
我相信大部分的旅客都不玩酒店忠诚计划，但都有入住低价入住优质酒店的想法。




---


## 日本境内交通

---

## 美食


---
## 推荐路线


---
#### 相关文章
> [特价机票购买攻略 | 用省下来的钱多玩几个地方！](https://imfw.cn/l/60848260)
> [想搞定特价机票、里程票，你必须要熟悉的一些网站](https://imfw.cn/l/60865240)


